[乜咁啱呀大公報] 忍無可忍 正義市民合力擒口罩黨

暴徒連續兩個月的衝擊，引發多區混亂，深深困擾市民日常生活，上班擔心被滋擾，放假也難以休閒，生活惶恐。昨晨被列為法定古蹟的尖沙咀鐘樓，亦遭「黑衣男」在牆身噴漆破壞，其間一名正義男途人撞破暴徒惡行，挺身而出上前喝止，卻遭暴徒揮拳打傷，熱心男不值暴徒禍港所為，負傷窮追逾一公里，直至暴徒欲登上的士潛逃，愛港的士司機得悉事件始末後拒絕開車，另一名熱心市民亦用身體擋住車門，才將其制服。可見當前香港最大的民意是求穩定、求安寧，盡快恢復社會正常秩序。/大公報突發組報道 正義男途人接受《大公報》獨家訪問時感言：「亂港暴徒作惡多端，我奮不顧身都要將佢繩之於法，以還香港一個安寧。」勇擒亂港分子的正義男途人姓李，45歲，做貿易生意，為土生土長香港人。昨晨10時10分，他在尖沙咀鐘樓附近接女兒放學時，眼見一名戴黑色帽、黑色上衣、杏色短褲、藍紅色波鞋及戴口罩男子在附近徘徊，形跡可疑。之後，該名黑衣男走近鐘樓，從其手持的一個橙色環保袋內，取出一罐黑色噴漆，不由分說向鐘樓牆身噴上字句。李即時取出手機報警，同時上前喝止。 愛港的哥拒接載暴徒 附近一名負責把風的肥身材暴徒同黨走近，並打開黑色雨傘，企圖阻止李拍攝。同時，負責噴字的暴徒驚悉事敗，更語帶恫嚇並用粗言大喝：「影乜X嘢呀！」並用噴漆罐掟向李的胸口，又用手持的環保袋作武器，擊中李的右邊頭部。其後暴徒傷人後拔足逃走，李不忿對方惡行，尾隨窮追，大喝：「你唔好走呀！」期間雙方一度發生糾纏，李再被對方揮拳擊中頭部，但他仍負傷窮追。 雙方追截逾一公里後，暴徒登上一輛的士，李從後跑至，將的士截停，並向司機講出事件始末。愛港司機得悉後堅稱：「我唔會開車」。而另一名市民趕至，亦用身體擋住車門。警員接報到場，將暴徒拉出車外，其後被警員按地制服。 警拘三人檢鎅刀及鉗 李先生事後接受《大公報》記者獨家訪問時表示，自己在香港土生土長，對於近期在香港發生的暴力事件感到非常心痛。他直斥亂港分子作惡多端，多番破壞社會秩序，故親眼目擊亂港暴徒惡行時，非常憤怒，誓要將其繩之於法，並對能擒獲破壞香港的亂港暴徒感到高興。「其實近來尖沙咀附近都有好多事，有啲激進暴徒竟敢將掛喺旗桿上嘅國旗拆落嚟丟入海。我見到好嬲好嬲，佢哋忘恩負義，簡直唔配做中國人。」事後，李先生右手骨折及移位，雙腳小腿有明顯傷痕，一同與報稱不適的暴徒，送往伊利沙伯醫院治理。 警方發言人表示，昨天拘捕三名年齡為22至34歲涉案男子，並在其中一人身上發現鎅刀及鉗子。三人分別涉嫌傷人、刑事毀壞及藏有攻擊性武器等罪行，案件列作刑事毀壞處理。

咁啱又俾你影到咁撚近
咁啱又係大公做獨家
咁啱李生會去鐘樓接放學

本身你唔講都冇咩事
一講就整咁多疑點出嚟
咁好咩豬隊友

借個位,提提你

出黎嬴翻香港

同未遊行前係警總掉汽油彈一樣鬼

大公報突發組

「胡話」
根本普遍冇乜香港人會咁講